請教日本樓市爆破的原因

請賜教

留名學野

留名學野😆😆😆

推pish

求詳細解釋

要由廣場協議開始講起

pish

多撚謝香港人

願聞其詳

Wiki 咪有囉 （日版）

有冇link?

其實你WIKI "廣場協議"就有相關既LINK。

講晒成件事夠寫幾千字既論文，但基本上，個開始係由1985年9月簽廣場協議開始。

之後美元：日元匯率由1:240 去到 1: 120左右

由於貨幣升值，大量資金湧入，日本既出口受大打擊，同時推高日本資產價格。（樓市，地價高升，同早幾年既支那有啲似）

出口受打擊，但資產價格上升，好容易就會出現一個現象：不務正業

企業家唔去做實業改為走去炒賣土地，房屋（淨係東京一地既價值夠買起成個美國既企業等等）

越來越多人不務正業，借錢都去買樓／土地搏升值（係咪好熟口面呢？）

當樓價同土地價格去到一個無法支持既位，就會好似鬱金香狂熱咁個個都沽而唔買。沽唔到貨既，好多都係借按揭去買天價樓（係咪又係好熟口面呢？）就要供3代。

簡單黎講個故事就係咁上下，DETAIL要睇好多文先可以詳細了解時序。

香港97時咪試過，所以依家銀行按揭無以前咁鬆